<resources>
    <string name="app_name">ইসলামের মৌলিক বিষয় </string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">alaminhossainnahid@gmail.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="apps_name"> ইসলামের মৌলিক বিষয় </string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_gallery">Gallery</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
    <string name="menu_tools">Tools</string>
    <string name="menu_share">Share</string>
    <string name="menu_send">Send</string>
    <string name="menu_wether">wether</string>

    <string-array name="name_list">
        <item> ইমান </item>
        <item> নামাজ </item>
        <item> রোজা </item>
        <item> হজ্জ </item>
        <item> যাকাত </item>

    </string-array>


    <string name="ojure_niom">
        ওযুর ১৪টি সুন্নাত:\n\n

        1, নিয়ত করা\n
2,বিসমিল্লাহ্‌ বলে ওযু শুরু করা।\n
3,হাতের আঙ্গুল খিলাল করা।\n
4,উভয় হাত কবজি পর্যন্ত ধৌত করা।\n
5,মিসওয়াক করা।\n
6,তিনবার কুলি করা।\n
7,তিনবার নাকে পানি দেয়া।\n
8,সম্পূর্ন মুখ মন্ডল তিনবার ধৌত করা।\n
9,উভয় হাতের কনুইসহ তিনবার ধৌত করা।\n
10,সমস্ত মাথা একবার মাসেহ করা।\n
11,টাখনু সহ উভয় পা তিবার ধৌত করা।\n
12,পায়ের আঙ্গুল খিলাল করা।\n
13,এক অঙ্গ শুকানোর পূর্বে অন্য অঙ্গ ধৌত করা।\n
14,ধারাবাহিকতা বজায় রেখে ওযুর কাজ গুলো সম্পূর্ন করা।\n
</string>

    <string name="dowaa">
        অযুর দোয়া :\n
        বাংলা উচ্চারণঃ\n
        আলহামদুলিল্লাহি আলা দ্বীন-ই ইসলাম\n
        আলইসলামু-হাক্কু, ওল কুফরে বাতীলুন\n  
        ওল ইসলামু নূরুন, ওল কুফরে জুল্বমাত :\n
    </string>

    <string name="oju_foroj">
        ওযুর চার ফরয :\n

১. সমস্ত মুখমন্ডল কপালের উপরিভাগের চুলের গোড়া হইতে থুতনী পর্যন্ত\n
        এক কর্নের লতি থেকে অন্য কর্নের লতি পর্যন্ত ধৌত করা।\n

২.উভয় হাত কনুইসহ ধৌত করা।\n

৩.চারভাগের একভাগ মাথা মাসেহ করা \n
        ( ঘন দাঁড়ি থাকিলে আঙ্গুলী দ্বারা খেলাল করা ফরয )।\n

৪.উভয় পা টাখনু গিরা সহকারে ধৌত করা ।\n
    </string>

    <string name="oju_von">
        ওযু ভঙ্গের কারণ সমূহ :\n\n

১. পায়খানা প্রস্রাবের রাস্তা দিয়া কোন কিছু বের হওয়া\n
২. মুখ ভরে বমি হওয়া\n
৩. শরীরের কোন জায়গা হতে রক্ত, পুঁজ বা পানি বের হয়ে গড়িয়ে পড়া\n
৪. থুথুর সাথে রক্তের ভাগ সমান বা বেশি হওয়া\n
৫. চিৎ বা কাত হয়ে হেলান দিয়ে ঘুম যাওয়া\n
৬. পাগল, মাতাল, অচেতন হওয়া এবং\n
৭. নামাযে উচ্চস্বরে হাসা।\n
    </string>

    <string name="gosol">

        গোসলের ফরজ কয়টি ও কি কি ?\n\n

গোসলের ফরজ মোট ৩টি।\n
        ১. রোজাদার না হলে গড়গড়ার সহিত কুলি করা \n 
        ২. নাকের নরম স্থান পর্যন্ত পানি পৌঁছানো।\n
        ৩. সমস্ত শরীরে পানি পৌঁছানো।\n
        মহিলাদের নাকের ও কানের ছিদ্রেও পানি পৌঁছাতে হবে।
    </string>

    <string name="tammom">
        তায়াম্মুমের ফরজ কয়টি ও কি কি ?\n\n
        সর্বপ্রথম তায়াম্মুমের (১) নিয়ত করে নেবে,\n তার পর
        (২) উভয় হাত জমিনে উপর মেরে একবার সমস্ত মুখ মণ্ডল মুছে নিবে।\n
        (৩) পুনরায় জমিনে হাত মেরে উভয় হাত কনুই পর্যন্ত মুছবে।\n
    </string>


    <string name="namazer_arkanahkam">
        আহকাম ও আরকান মিলিয়ে নামাজের ফরজ মোট ১৩টি।\n\n
        নামাজ শুরু হওয়ার আগে বাইরে যেসব কাজ ফরজ,\n
        সেগুলোকে নামাজের আহকাম বলা হয়।\n
        নামাজের আহকাম ৭টি। যথাঃ\n\n
        ১. শরীর পাক হওয়াঃ \n
২. কাপড় পাক হওয়াঃ  \n

৩. নামাজের জায়গা পাক হওয়াঃ \n

৪. সতর বা শরীর ঢাকাঃ \n
৫. কিবলামুখী হওয়াঃ \n
৬. ওয়াক্ত অনুযায়ী নামাজ পড়াঃ\n
৭. নামাজের নিয়্যাত করাঃ  \n

নামাজ শুরু করার পর নামাজের ভেতরে যেসব কাজ ফরজ,\n

        সেগুলোকে নামাজের আরকান বলা হয়। নামাজের আরকান ৬টি।যথাঃ\n

১. তাকবিরে-তাহরিমা বলাঃ \n
২. দাঁড়িয়ে নামাজ পড়াঃ\n
৩. ক্বেরাত পড়াঃ\n
৪. রুকু করাঃ  \n
৫. সিজদা করাঃ \n
৬. শেষ বৈঠক করাঃ\n
সূত্রঃ বুক অব ইসলামিক নলেজ, লেখকঃ ইকবাল কবীর মোহন\n\n
    </string>

    <string name="namazer_wajib">
নামাযের ওয়াজিবসমূহ\n\n

ওয়াজিব অর্থ হলো আবাশ্যক। নামাযের মধ্যে কিছু বিষয় আছে অবশ্য করণীয়।\n
        তবে তা ফরজ নয়, আবার সুন্নাতও নয়।\n
        যা ভুলক্রমে ছুটে গেলে সিজদায়ে সাহু দিতে হয়।আর ইচ্ছাকৃতভাবে ছেড়ে দিলে নামায ভঙ্গ হয়ে যায়। নিচে ওয়াজিবসমূহ উপস্থাপন করা হলো ।\n\n
        নামাযের ওয়াজিব মোট ১৪টি।যথাঃ\n\n
১. সূরা ফাতিহা পাঠ করাঃ\n
২. সূরা ফাতিহার সাথে অন্য সূরা মিলানোঃ\n
৩. তারতীব মত নামায আদায় করাঃ \n
৪. প্রথম বৈঠকঃ \n
৫. আত্তাহিয়্যাতু পাঠ করাঃ\n
৬. প্রকাশ্য কিরা’আত পাঠ করাঃ\n
৭. চুপিসারে কিরা‘আত পাঠ করাঃ \n
৮. তা’দীলে আরকান বা ধীরস্থিরভাবে নামায আদায় করাঃ\n
৯. রুকু’থেকে সোজা হয়ে দাঁড়ানোঃ \n
১০. সিজদা থেকে সোজা হয়ে বসাঃ\n
        দু’ সিজদার মাঝখানে সোজা হয়ে বসা ওয়াজিব।\n
১১. সালাম বলাঃ  নামায শেষে “আসসালামু আলাইকুম ওয়া রাহমাতুল্লাহ” বলে নামায শেষ করা।\n
        ইমাম শাফেয়ী রাহমাতুল্লাহ আলাই এর মতে এটি ফরজ।\n
১২. তারতীব ঠিক রাখাঃ \n
        প্রত্যেক রাকা’আতের তারতীব বা ধারাবাহীকতা ঠিক রাখা অর্থাৎ আগের কাজ পেছনে এবং পেছনের কাজ আগে না করা।\n
১৩. দু’আ কুনুত পাঠ করাঃ  \n
        বেতরের নামাযে দু’আ কুনুত পাঠ করা ওয়াজিব।\n
১৪. ঈদের নামাযে তাকবীরঃ \n
        দুই ঈদের নামযে অতিরিক্ত ছয়টি তাকবীর বলা ওয়াজিব।\n
সূত্রঃ রাসূল সাল্লাল্লাহু আলাইহি ওয়াসাল্লাম-এর নামায, দারুস সালাম বাংলাদেশ\n\n
    </string>

    <string name="namazer_sunnat">
        নামাজের সুন্নাত সমূহ\n\n

১। আজান ও ইকামত বলা। \n
২। তাকবিরে তাহরিমার সময় উভয় হাত উঠানো। \n
৩। হাত উঠানোর সময় আঙ্গুলগুলি স্বাভাবিক রাখা।  \n
৪। ইমামের জন্য তাকবীর গুলিউচ্চ স্বরে বলা। \n
৫। সানা পড়া। \n
৬। আউযুবিল্লাহ পড়া। \n
৭। বিসমিল্লাহ পড়া। \n
৮। অনুচ্চস্বরে আমীন বলা। \n
৯। সানা,আউযুবিল্লাহ বিসমিল্লাহ,আমীন অনুচ্চস্বরে বলা।\n
১০। হাত বাধার সময় বাম হাতের উপর ডান হাত রাখা।\n
১১। পুরুষের জন্য নাভির নিচে,আর মহিলার জন্য বুকের উপর হাত বাঁধা। \n
১২। এক রোকন থেকে অন্য রোকনে যাবার সময় “আল্লাহু আকবার” বলা। \n
১৩। একাকী নামাজ পাঠকারির জন্য রুকু থেকে উঠার সময় “সামিয়াল্লাহুলিমান হামিদা” ও “রব্বানা লাকাল হামদ” বলা।\n
        ইমামের জন্য শুধু “সামিয়া’ল্লাহু লিমান হামিদা” বলা আর মুক্তাদির জন্য শুধু “রব্বানা লাকাল হামদ” বলা। \n
১৪। রুকুতে “সুবহানা রব্বিয়াল আযীম” বলা। \n
১৫। সেজদায় বলা “সুবহানা রব্বিয়াল আ’লা”। \n
১৬। রুকুতে উভয় হাটু আকড়ে ধরা। \n
১৭। রুকুতে পুরুষের জন্য উভয় হাতের আঙ্গুল ফাঁকা রাখা। আর মহিলার জন্য মিলিয়ে রাখা। \n
১৮। পুরুষের জন্য নামজে বসার সময় বাম পা বিছিয়ে তার উপর বসা ও ডান পা খাড়া রাখে আঙ্গুলগুলো কেব্লার দিক করে রাখা। \n
        আর মহিলার জন্য উভয় পা ডান দিকে বের করে জমিনের উপর বসা। \n
১৯। শেষ বৈঠকে তাশাহ্যুদের পর দুরুদ শরীফ পড়া।\n
২০। দুরুদের পর দোয়া পড়া। \n
২১। তাশাহ্যুদে “লা-ইলাহা ইল্লাল্লাহ” বলার সময় শাহাদাত(তর্জনি) আঙ্গুল দ্বারা কেবলার দিকে ইশারা করা।\n

    </string>

    <string name="namazer_mustahab">


নামাজের মুস্তাহাব সমূহ\n\n

১। দাঁড়ানো অবস্থায় সেজদার স্থানের দিকে, রুকু অবস্থায় উভয় পায়ের পাতার উপর,\n
        সেজদার সময় নাকের দিকে, বৈঠকের সময় কোলের দিকে দৃষ্টি রাখা। \n
২। তাকবীরে তাহরিমা বলার সময় হাত চাদর থেকে বাহিরে বের করে রাখা।\n
৩। সালাম ফিরানোর সময় উভয় কাঁধের উপর দৃষ্টি রাখা। \n
৪। নামাজে মুস্তাহাব পরিমান ক্বেরাত( ফজর ও যোহরে তিওয়ালে মুফাস্যাল,\n
        সূরা হুজরাত থেকে সূরা বুরুজ পর্যন্ত।আছর ও ইশাতে আওসাতে মুফাস্যাল\n
        , সূরা তরেক থেকে বায়্যিনা পর্যন্ত। মাগরীবে কিসারে মুফাস্যাল সূরা যিলযাল থেকে শেষ পর্যন্ত।)পড়া।\n
৫। জুমআর দিন ফজরের নামাজে প্রথম রাকাতে সূরা আলিফ,লাম,\n
        মিম সেজদা ও দ্বিতীয় রাকাতে সূরা দাহর পড়া।\n
৬। যথা সম্ভব কাঁশি ও ঢেকুর চেপে রাখা।\n
৭। হাই আসলে মুখ বন্ধ রাখার চেষ্টা করা।\n\n

    </string>

    <string name="namazer_vongerkaron">

        নামায ভঙ্গের কারণসমূহ\n\n
নামায বিশুদ্ধ হওয়ার জন্য যেমন কিছু শর্ত রয়েছে,\n
        তেমনিভাবে নষ্ট হওয়ার জন্যও কিছু সুনির্দিষ্ট কারণ রয়েছে।\n
        নিম্নোক্ত কারণে নামায নষ্ট হয়ে যায়। যথাঃ\n
১. সালামের জবাব দিলে :\n
২. নামাযের মধ্যে সালাম দিলে :\n
৩. দুঃখসূচক শব্দ উচ্চারণ করা :\n
৪. নামাযের ফরয ছুটে গেলেঃ \n
৫. কিরা আতে ভুল করলে :\n
৬. নামাযে কিরা আত দেখে দেখে পড়া :\n
৭. নামাযের মধ্যে কথা বলাঃ\n
৮. নেশাগ্রস্ত অবস্থায় নামায পড়লে :\n
৯. ইচ্ছাকৃতভাবে ওয়াজিব ছেড়ে দিলে :\n
১০. অট্টহাসি দিলে :\n
১১. অপ্রাসঙ্গিক কিছু করা :\n
১২. অন্য দিকে ঘুরে গেলেঃ নামাযের মধ্যে কিবলার দিক থেকে অন্য দিকে ফিরে গেলে নামায ভঙ্গ হয়ে যাবে।\n
১৩. বাচ্চাকে দুধ পান করালে : নামাযরত স্ত্রীলোকের দুধ যদি তার সন্তান এসে খায়, তবে নামায ভঙ্গ হয়ে যাবে।\n
১৪. হাঁচির জবাব দেয়া :\n
১৫. চলাফেরা করলে :\n
১৬. অপবিত্র স্থানে সিজদা করলে :\n
১৭. আমলে কাসীর হলে : \n
১৮. নিজের ইমাম ছাড়া অন্যকে লোকমা দেয়া :\n
১৯. নামাজে দুনিয়াবী কথাবার্তা বলাঃ\n
২০. নামাযে কাতার সোজা না করে নামায পড়\n
২১. বিনা অজুতে নামায পড়া\n
২২. অন্যান্য : কোনো পত্র বা লেখার প্রতি দৃষ্টি পড়ায় তা মুখে উচ্চারণ করলে নামায ভঙ্গ হয়ে যাবে।\n
২৩. তিন তাসবীহ পাঠ পরিমাণ সময় সতর খুলে থাকা ।\n
২৪. নামাযে খাওয়া বা পান করা ।\n
    </string>

    <string name="masnun_dowa">
        জায়নামাজের দোয়াঃ\n\n

"জায়নামাজে দাঁড়িয়ে নামাজ শুরুর পূর্বেই এই দোয়া পড়তে হয়,"\n\n
বাংলা উচ্চারন-\n\n
        "ইন্নি ওয়াজ্জাহ তু ওয়াজ্ হিয়া লিল্লাজি, ফাত্বরস্ সামা-ওয়া-তি  ওয়াল্ আরদ্বঅ হানি-ফাওঁ ওয়ামা-আনা মিনাল মুশরিকী-ন।"\n\n
"অর্থ-নিশ্চই আমি তারই দিকে মুখ করলাম, যিনি আসমান ও যমীন সৃষ্টি করেছেন \n
        এবং বাস্তবিকই আমি মুশরিকদের অন্তর্ভুক্ত নই ।"\n\n
এরপর নামাজের নিয়াত ও তাক্ বীরে তাহঃরীমা\n\n
নামাজের ইচ্ছা করাই হচ্ছে নামাজের নিয়াত করা।\n\n
        মুখে উচ্চারণ করা জরুরী নয়, তবে মুস্তাহাব।\n\n
সমস্ত নামাজেই ,নাওয়াইঃতু আন্ উছাল্লিয়া লিল্লাহি তায়া’লা\n\n
(২ রাকাত হলে) রাক্ ‘য়াতাই ছালাতিল\n\n
(৩ রাকাত হলে) ছালাছা রাক্ ‘য়াতাই ছালাতিল\n\n
(৪ রাকাত হলে) আর্ বায়  রাক্ ‘য়াতাই ছালাতিল\n\n
(ওয়াক্তের নাম) ফাজ্ রি/ জ্জুহরি/আ’ছরি/মাগরিবি/ইশাই/জুমুয়া’তি\n\n
(কি নামাজ তার নাম) ফারদ্বুল্ল-হি/ওয়াজিবুল্ল-হি/সুন্নাতু রসূলিল্লাহি/নাফলি।\n\n
(সমস্ত নামাজেই) তায়া’লা মুতাওয়াজ্জিহান্ ইলা জিহাতিল্ কা’বাতিশ শারীফাতি আল্ল-হু আক্ বার।\n\n
"বাংলায় নিয়াত করতে চাইলে বলতে হবে,"\n\n
আমি আল্লা-হ্’র উদ্দেশ্যে ক্কেবলা মুখী হয়ে,\n\n
        "ফজরের/জোহরের/আসরের/মাফরিবের/ঈশার/জুময়ার/বি’তরের/তারঅবি/তাহাজ্জুদের (অথবা যে নামাজ হয় তার নাম)"\n
২ র’কাত/৩র’কাত/৪ র’কাত (যে কয় রাকাত নামাজ তার নাম)\n\n
ফরজ/ওয়াজিব/সুন্নাত/নফল নামাজ পড়ার নিয়াত করলাম, আল্ল-হু আকবার ।\n\n
তাকবীরে তাহরীমা- আল্লাহু আক্ বার, অর্থ-আল্লাহ মহান ।\n\n
"সানাঃ] (হাত বাধার পর এই দোয়া পড়তে হয়)"\n\n
উচ্চারণ :-\n\n
        "সুবহা-না কাল্লা-হুম্মা ওয়া বিহাম্ দিকা ওয়াতাবারঅ কাস্ মুকা ওয়াতা’ আ-লা জাদ্দুকা ওয়া লা-ইলা-হা গাইরুক।"\n\n
অর্থ-\n
        "হে আল্লাহ ! আমি আপনার পবিত্রতা ঘোষণা করছি এবং আপনার মহিমা বর্ণনা করছি।"\n\n
        আপনার নাম বরকতময়, আপনার মাহাত্ম্য সর্বোচ্চ এবং আপনি ভিন্ন কেহই ইবাদতের যোগ্য নয় ।\n\n
তাআ’উজঃ\n\n

উচ্চারণ- \n
        "আউযুবিল্লা-হি মিনাশ শাইত্বা-নির রাজীম ।"\n\n
অর্থ-\n
        "বিতারিত শয়তান থেকে আল্লাহর কাছে আশ্রয় চাচ্ছি ।"\n\n
তাসমিয়াঃ\n
        "বিসমিল্লাহির রাহমানির রাহিম ।"\n\n
অর্থ-\n
        "পরম দাতা ও দয়ালু আল্লাহর নামে শুরু করছি ।"\n\n
রুকুর তাসবীহঃ\n\n
উচ্চারণ-\n
        "সুবহা-না রব্ বি ইঃয়াল্ আ’জ্বীম।\n
        অর্থ-মহান প্রতিপালকের পবিত্রতা ও মহাত্মতা ঘোষণা করছি ।"\n\n
তাসমীঃ (রুকু থেকে দাঁড়ানোর সময় পড়তে হয়)\n
উচ্চারণ-\n
        "সামি আল্লা হুলিমান হামিদাহ,"\n
অর্থ-\n
        "প্রশংসাকারীর প্রশংসা আল্লাহ শোনেন ।"\n
তাহমীদঃ\n
        (রুকু থেকে দাঁড়িয়ে পড়তে হয়)\n
উচ্চারণ-\n
        "রাব্বানা লাকাল হামদ ।\n
        অর্থ- হে আমার প্রভু, সমস্ত প্রশংসা আপনারই ।"\n
সিজদার তাসবীহঃ\n
উচ্চারণ-\n
        "সুবহা-না রাব্বিয়াল আ’লা।\n
        অর্থ- আমার প্রতিপালক যিনি সর্বশ্রেষ্ট, তারই পবিত্রতা বর্ণনা করছি ।"\n\n
দু’সিজদার মাঝখানে পড়ার দোয়াঃ\n\n
উচ্চারণ-\n
        "আল্লাহু ম্মাগ ফিরলী ওয়ার হামনি ওয়ার যুক্কনী ।"\n\n
অর্থ-\n
        "হে আল্লাহ, আমাকে ক্ষমা করুন, আমাকে রহম করুন, আমাকে রিজিক দিন ।"\n\n
তাশাহুদ বা আত্তাহিয়্যাতুঃ\n\n

উচ্চারণঃ\n\n
        "আত্তাহিয়্যাতু লিল্লা-হি,  ওয়াছ ছালা-ওয়াতু,\n
        ওয়াত-তাইয়্যিবা তু, আচ্ছালা মু আ’লাইকা, \n\n
        আইয়্যুহান নাবিয়্যু, ওয়ারাহ মাতুল্লাহি ওয়া বারাকাতুহ,\n\n
        আচ্ছালামু আলাইনা, ওয়া আ’লা ইবাদিল্লা হিছ-ছা লিহীন।\n\n
        আশহাদু আল লা-ইলা-হা ইল্লাল্লাহু,\n
        ওয়া আশহাদু আন্না মুহাম্মাদান আবদুহু ওয়া রাসুলুহু ।"\n\n

দরুদ শরীফঃ\n\n
উচ্চারণ-\n\n
        "আল্লহুম্মা ছাল্লি আ’লা মুহাম্মাদিওঁ ওয়া আ’লা আ-লি মুহাম্মাদিন\n\n
        কামা ছাল্লাইতা আ’লা ইব্রহীমা\n
        ওয়া আ’লা আ-লি ইব্রহীমা ইন্নাকা হামীদুম মাজী-দ্ ।\n\n
        আল্লাহুম্মা বারিক্ আ’লা মুহাম্মাদিওঁ ওয়া আ’লা আ’লি মুহাম্মাদিন,\n\n
        কামা বা-রাকতা আ’লা ইব্রহীমা ওয়া আ’লা আ’লি ইব্রহীমা ইন্নাকা হামিদুম মাজীদ ।"\n\n

দোয়ায়ে মাসূরাঃ\n\n
উচ্চারন- \n\n
        "আল্লা-হুম্মা ইন্নী জ্বলামতু নাফসী \n
        জুলমান কাছীরও ওয়ালা ইয়াগফিরু যুনূবা\n
        ইল্লা আনতা ফাগ্ ফিরলী মাগফিরাতাম মিন ইনদিকা\n
        ওয়ার হামনী ইন্নাকা আনতাল গাফুরুর রাহীম।"\n\n
দোয়ায়ে কুনুতঃ \n\n
       " (বিতরের নামাজের পর ৩য় রাকায়াতে সূরা ফাতিহা ও অন্য কিরআত পড়ার পর এই দোয়া পড়তে হয় )।"\n\n
উচ্চারণ-\n
        “আল্লাহুম্মা ইন্না নাসতা’ঈনুকা ওয়া নাসতাগ ফিরুকা,\n
        ওয়া নু’মিনু বিকা ওয়া না তা ওয়াক্কালু আলাইকা \n\n
        ওয়া নুছনি আলাইকাল খাইর। ওয়া নাশকুরুকা, \n
        ওয়ালা নাকফুরুকা, ওয়া নাখ লা, \n
        ওয়া নাত রুকু মাইয়্যাফ জুরুকা।\n\n
        আল্লাহুম্মা ইয়্যাকা না’বুদু ওয়ালাকা নুছাল্লি\n\n
        ওয়া নাসজুদু ওয়া ইলাইকা নাস’আ, \n\n
        ওয়া নাহফিদু ওয়া নারজু রাহমাতাকা \n
        ওয়া নাখ’শা আযাবাকা\n
        ইন্না আযা-বাকা বিল কুফফা-রি মুল হিক ।”\n\n

    </string>

    <string name="sura_fatiha">

بِسْمِ اللهِ الرَّحْمنِ الرَّحِيمِِ {1}\n\n

\nالْحَمْدُ للّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ {2}

        الرَّحْمـنِ الرَّحِيمِ {3}\n\n\n
مَالِكِ يَوْمِ الدِّينِ {4}\n\n

إِيَّاكَ نَعْبُدُ وإِيَّاكَ نَسْتَعِينُ {5}\n\n

اهدِنَــــا الصِّرَاطَ المُستَقِيمَ {6}\n\n

صِرَاطَ الَّذِينَ أَنعَمتَ عَلَيهِمْ \n\n
        غَيرِ المَغضُوبِ عَلَيهِمْ وَلاَ الضَّالِّينَ {7}\n\n
    </string>
    <string name="sura_fil">
        সূরা ফীল আরবি:n\

n\n\أَلَمْ تَرَ كَيْفَ فَعَلَ رَبُّكَ بِأَصْحَٰبِ ٱلْفِيلِ

أَلَمْ يَجْعَلْ كَيْدَهُمْ فِى تَضْلِيلn\n\ٍ

n\n\وَأَرْسَلَ عَلَيْهِمْ طَيْرًا أَبَابِيلَ

n\n\تَرْمِيهِم بِحِجَارَةٍ مِّن سِجِّيلٍ

n\n\فَجَعَلَهُمْ كَعَصْفٍ مَّأْكُولٍۭ
    </string>

    <string name="sura_falaq">

بِسمِ اللَّهِ الرَّحمٰنِ الرَّحيم\n

 قُلْ أَعُوذُ بِرَبِّ ٱلْفَلَقِ\n
 مِن شَرِّ مَا خَلَقَ\n
وَمِن شَرِّ غَاسِقٍ إِذَا وَقَبَ\n
 وَمِن شَرِّ ٱلنَّفَّٰثَٰتِ فِى ٱلْعُقَدِ\n
وَمِن شَرِّ حَاسِدٍ إِذَا حَسَدَ\n

    </string>

    <string name="sura_nas">
بِسْمِ اللہِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِیْمِ
قُلْ أَعُوذُ بِرَبِّ النَّاسِ
مَلِكِ النَّاسِ
إِلَهِ النَّاسِ
مِن شَرِّ الْوَسْوَاسِ الْخَنَّاسِ
الَّذِي يُوَسْوِسُ فِي صُدُورِ النَّاسِ
مِنَ الْجِنَّةِ وَ النَّاسِ
    </string>

    <string name="namazer_monaj">
        1,মোনাজাতের দোয়া

        1, إِيَّاكَ نَعْبُدُ وَإِيَّاكَ نَسْتَعِينُ
        2.7 صِرَاطَ الَّذِينَ أَنْعَمْتَ عَلَيْهِمْ غَيْرِ الْمَغْضُوبِ عَلَيْهِمْ وَلَا الضَّالِّينَ
110,3 فَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ وَاسْتَغْفِرْهُ ۚ إِنَّهُ كَانَ تَوَّابًا
    </string>

    <string name="rj_niat">
       রোজার নিয়ত

نَوَيْتُ اَنْ اُصُوْمَ غَدًا مِّنْ شَهْرِ رَمْضَانَ
        الْمُبَارَكِ فَرْضَا لَكَيَا اللهُ فَتَقَبَّل مِنِّى
      اِنَّكَ اَنْتَ السَّمِيْعُ الْعَلِيْم

আরবি নিয়ত :
        নাওয়াইতু আন আছুম্মা গাদাম মিন শাহরি রমাজানাল মুবারাকি ফারদাল্লাকা,
        ইয়া আল্লাহু ফাতাকাব্বাল মিন্নি ইন্নিকা আনতাস সামিউল আলিম।,
    </string>
    <string name="ifter_dowa">
   ইফতারের সময় হওয়ার সঙ্গে সঙ্গে দোয়া পড়ে ইফতার করা

اَللَّهُمَّ لَكَ صُمْتُ وَ عَلَى رِزْقِكَ وَ
        اَفْطَرْتُ بِرَحْمَتِكَ يَا اَرْحَمَ الرَّاحِيْمِيْن

উচ্চারণ :
        আল্লাহুম্মা লাকা ছুমতু ওয়া আলা রিযক্বিকা
        ওয়া আফতারতু বিরাহমাতিকা ইয়া আরহামার রাহিমিন।

    </string>
    <string name="trabi_namazer_dowa">

         দোয়াটি হলো-
বাংলা উচ্চারণ:
        সুব্হানাযিল মুলকি ওয়াল মালাকুতি, সুব্হানাযিল ইয্যাতি, \n
        ওয়াল আয্মাতি, ওয়াল হাইবাতি, ওয়াল কুদরাতি, ওয়াল কিবরিয়াই,
        ওয়াল যাবারুত। সুব্হানাল মালিকিল হাইয়্যিল্লাজি লা-ইয়াানামু ওয়ালা ইয়ামুতু আবাদান আবাদা।
        সুব্বুহুন কুদ্দুছুন রাব্বুনা ওয়া রাব্বুল মালাইকাতি ওয়ার রূহ।
        
    </string>
    <string name="tarabir_monajat">
        তারাবি নামাজের মোনাজাত:
    বাংলা উচ্চারণ:\n
        (আল্লা-হুম্মা ইন্না নাস আলুকাল্ জান্নাতা ওয়া নাউজুবিকা\n
        মিনান্নারি ইয়া খালিকাল জান্নাতা ওয়ান্নারি বিরাহমাতিকা ইয়া আজীজু,\n
        ইয়া গাফ্ফারু, ইয়া কারীমু, ইয়া সাত্তারু, ইয়া রাহিমু ,\n
        ইয়া জাব্বারু ইয়া খালেকু, ইয়া রাররূ,\n
        আল্লাহুমা আজির না মিনান্নারি, ইয়া মূজিরু ইয়া মুজিরু,\n
        বিরাহ্মাতিকা ইয়া আরহামার রাহিমীন।)\n


    </string>
    <string name="hazz_forj">

        ১।    ইহরাম বাঁধা,
        ২।    উকূফে আরাফাহ (আরাফার ময়দানে অবস্থান করা), n\n\
        ৩।    তাওয়াফে যিয়ারাত (চার চক্কর পরিমাণ)n\n\
    </string>
    <string name="hazz_wajib">

        হজ্জের মধ্যে ওয়াজিব কাজ মোট ৮টি।যথা-n\n

(১)   মীকাত থেকে ইহরাম বাঁধা।\n
(২)   সূর্য্য অস্ত যাওয়া পর্যন্ত আরাফাতে অবস্থান করতে থাকা।n\n\
(৩)   আরাফার দিন শেষে ঈদের রাতটি ফজর পর্যন্ত মুযদালিফায় অবস্থান করা যতক্ষণ আকাশ প্রস্ফুটিত না হয়।n\n\
(৪)   আইয়ামে তাশরিকেরঃ অর্থাৎ [১১.১২ ও ১৩ তারিখের ] রাত্রি গুলি মীনা এলাকায় কাটানো।n\n\
(৫)   আইয়ামে তাশরিকের দিন গুলিতে তিন জামারাতেই কংকর তথা পাথর নিক্ষেপ করা।n\n\
(৭)   শুধু মাত্র ক্বিরান ও তামাত্তু হজ্জ্ব পালনকারীদের জন্য হাদয়ী তথা হজ্জ্বের কুরবানী করা।n\
(৮)   সকলের জন্য বিদায়ী তাওয়াফ করা।\n
    </string>
    <string name="hazz_sunnat">

        হজ্জ্বের সুন্নাতসমূহn\n\
১।  মিকাতের বাইরে থেকে আগত ইফরাদ ও কেরান হজ্জ্ব পালনকারীর জনু তাওয়াফে কুদুম করা।n\n\
২।  তাওয়াফে কুদূমের পর যদি হজ্জ্বের সায়ী করার ইচ্ছা থাকে, তবে তাতে রমল ও ইযতিবা করাn\n\
৩।  সাফা মারওইয়ায় সায়ীর সময় সবুজ দুপিলারের মধ্যবর্তী স্থান পুরুষের জন্য দৌড়ে অতিক্রম করা এবং অবশিষ্ট স্থান হেঁটে চলা।n\n\
৪।  ৮ই জিলহজ্জ বাদ ফজর মিনার উদ্দেশ্যে রওয়া হওয়া এবং তথায় পাঁচ ওয়াক্ত সালাত (নামায) আদায় করা।n\n\
৫।  ৯ই জিলহজ্জ সূর্যোদয়ের পর মিনা হতে আরাফার উদ্দেশ্যে রওয়ানা হওয়া।n\n\
৬।  আরাফা থেকে সুর্যাস্তের পর ধীরস্থীরভাবে মুযদালিফার উদ্দেশ্যে রওয়ানা হওয়া।n\n\
৭।  ৯ই যিলহজ্জ সূর্যাস্তের পর আরাফা থেকে মুযদালিফায় এসে রাতযাপন করা।n\n\
৮।  আরাফার ময়দানে গোসল করা।n\
৯।  ৮ই যিলহজ্জ দিনগত রাতসহ মিনায় অবস্থানের দিনগুলোয়তে রাতযাপনও মিনাতে করা। n\n\
    </string>

    <string name="hatajari_discriptio">
        Al-Jamiatul Ahlia Darul Ulum Moinul Islam was first established in 1896 CE.\n\n
        It was moved to its present location in Hathazari, Bangladesh in 1901.\n\n
        The Jamiah introduces the Islamic education and Reformation movement in this region.\n\n
        Darul Uloom Deoband was established in Indian Subcontinent in 1866 CE.\n\n
        A few Ulema of the port-city Chittagong took the decision to establish\n\n
        Al-Jamiatul Ahlia Darul Ulum Moinul Islam according to the constitution of Darul Uloom Deoband.\n\n
        To apply this decision Habibullah along with Abdul Wahed, Azizur Rahman and Abdul Hamid established the madrasah.\n\n
The Hathazari Madrasah became "arguably the most reputable Quomi madrasa in the country.\n\n

    </string>

    <string name="Madina_discription">
          Medina[a], also transliterated as Madīnah (Hejazi pronunciation:\n\n
        is the capital of the Al-Madinah Region in Saudi Arabia. At the city\'s heart \n\n
        is al-Masjid an-Nabawi (\'The Prophet\'s Mosque\'),\n\n
        which is the burial place of the Islamic prophet, \n\n
        Muhammad(s).

    </string>
    <string name="Madina_discription2">
         Medina is one of the three holiest cities in Islam,\n
        the other two being Mecca and Jerusalem.\n


    Medina was Muhammad (s) destination in his Hijrah migration from Makkah\n\n
        and became the capital of a rapidly increasing Muslim Empire\n
        under Muhammad(s) leadership, serving as the power base of Islamn\n\n
        and where Muhammad(s) Ummah (Community)\n\n
    </string>
    <string name="Madina_discription3">
          composed of both locals and immigrants from Muhammad(s) original home of Mecca, developed.\n\n
        Medina is home to three prominent mosques, namely al-Masjid an-Nabawi,\n
        Quba Mosque, and Masjid al-Qiblatayn (The mosque of the two Qiblas).\n
        Muslims believe that the chronologically final surahs of the Quran were revealed to Muhammad(s) in Medina,\n\n
        and are called Medinan surahs in contrast to the earlier Meccan surahs.\n\n

    </string>
    <string name="mocca_discription1">
          Mecca, also spelled Makkah, is a city in the Hejazi region of Saudi Arabia.\n\n
        The city is located 70 km (43 mi) inland from Jeddah,\n\n
        in a narrow valley 277 m (909 ft) above sea level,\n\
        340 kilometres (210 mi) south of Medina, its population in 2012 was 2 million,\n\n

    </string>
    <string name="mocca_dis2">
      although visitors more than triple this number every year during the Ḥajj Pilgrimage,\n\n
        held in the twelfth Muslim lunar month of Dhūl-Ḥijjah.\n\n

</string>

    <string name="mocca_dis3">
      It is the birthplace of Muhammad(s) a cave 3 km (2 mi) from Mecca was \n\n
        the site of Muhammad(s) first revelation of the Quran,\n\n
        and a pilgrimage to it, known as the Hajj, is obligatory for all able Muslims.\n\n
        Mecca is home to the Kaaba, one of Islam\'s holiest sites and the direction of Muslim prayer,\n\n
        and thus Mecca is regarded as the holiest city in Islam.\n\n
</string>
    <string name="baitulmokkerro_discription">
         Baitul Mukarram, also spelled as Baytul Mukarrom\n\n
        (Arabic: بيت المكرّم‎; Bengali: বায়তুল মোকাররম; \n\n

    </string>
    <string name="baitulmokkerro_discription2">
         The Holy House) is the National Mosque of Bangladesh.\n\n
        Located at the center of Dhaka, capital of Bangladesh,\n\n
        the mosque was completed in 1968. It has a capacity of 40,000.\n\n

    </string>
    <string name="gutiamosjid_discription">

    The Baitul Aman Jame Masjid Complex (Bengali: বাইতুল আমান জামে মসজিদ,\n\n
        Arabic: بيت الأمان جامع مسجد‎),\n\n
        commonly known as Guthia Mosque (Bengali: \n\n
        গুঠিয়া মসজিদ) of Barisal,\n\n


    </string>
    <string name="gutiamosjid_discription2">
          is a mosque complex of Bangladesh having a land area of 14 acres\n\n
        comparing to the 8.30 acres land area of the national mosque Baitul Mukarram of the country.\n\n
    </string>

    <string name="gutiamosjid_discription3">
          The Baitul Aman Jame Masjid Complex consists of a mosque,\n\n
        a large eidgah, a graveyard, three lakes, a madrasa and an orphanage.\n\n
        Established on December 16, 2003, Guthia Mosque is also a tourist spot in Bangladesh.\n\n

    </string>

    <string name="hatajari_madrasah1">
        Al-Jamiatul Ahlia Darul Ulum Moinul Islam was first established in 1896 CE.\n\n
        It was moved to its present location in Hathazari, Bangladesh in 1901.\n\n
        The Jamiah introduces the Islamic education and Reformation movement in this region.\n
        Darul Uloom Deoband was established in Indian Subcontinent in 1866 CE.\n

    </string>
    <string name="hatajari_madrasah2">
          A few Ulema of the port-city Chittagong took \n\n
        the decision to establish Al-Jamiatul Ahlia Darul Ulum Moinul Islam according to\n\n
        the constitution of Darul Uloom Deoband.\n\n
    </string>
    <string name="hatajari_madrasah3">
         To apply this decision Habibullah along with Abdul Wahed,\n\n
        Azizur Rahman and Abdul Hamid established the madrasah.\n
The Hathazari Madrasah became arguably \n
        the most reputable Quomi madrasa in the country.\n\n

    </string>
    <string name="title_activity_mecca_dis">mecca_dis</string>
    <string name="large_text">
        "Material is the metaphor.\n\n"

        "A material metaphor is the unifying theory of a rationalized space and a system of motion."
        "The material is grounded in tactile reality, inspired by the study of paper and ink, yet "
        "technologically advanced and open to imagination and magic.\n"
        "Surfaces and edges of the material provide visual cues that are grounded in reality. The "
        "use of familiar tactile attributes helps users quickly understand affordances. Yet the "
        "flexibility of the material creates new affordances that supercede those in the physical "
        "world, without breaking the rules of physics.\n"
        "The fundamentals of light, surface, and movement are key to conveying how objects move, "
        "interact, and exist in space and in relation to each other. Realistic lighting shows "
        "seams, divides space, and indicates moving parts.\n\n"

        "Bold, graphic, intentional.\n\n"

        "The foundational elements of print based design typography, grids, space, scale, color, "
        "and use of imagery guide visual treatments. These elements do far more than please the "
        "eye. They create hierarchy, meaning, and focus. Deliberate color choices, edge to edge "
        "imagery, large scale typography, and intentional white space create a bold and graphic "
        "interface that immerse the user in the experience.\n"
        "An emphasis on user actions makes core functionality immediately apparent and provides "
        "waypoints for the user.\n\n"

        "Motion provides meaning.\n\n"

        "Motion respects and reinforces the user as the prime mover. Primary user actions are "
        "inflection points that initiate motion, transforming the whole design.\n"
        "All action takes place in a single environment. Objects are presented to the user without "
        "breaking the continuity of experience even as they transform and reorganize.\n"
        "Motion is meaningful and appropriate, serving to focus attention and maintain continuity. "
        "Feedback is subtle yet clear. Transitions are efﬁcient yet coherent.\n\n"

        "3D world.\n\n"

        "The material environment is a 3D space, which means all objects have x, y, and z "
        "dimensions. The z-axis is perpendicularly aligned to the plane of the display, with the "
        "positive z-axis extending towards the viewer. Every sheet of material occupies a single "
        "position along the z-axis and has a standard 1dp thickness.\n"
        "On the web, the z-axis is used for layering and not for perspective. The 3D world is "
        "emulated by manipulating the y-axis.\n\n"

        "Light and shadow.\n\n"

        "Within the material environment, virtual lights illuminate the scene. Key lights create "
        "directional shadows, while ambient light creates soft shadows from all angles.\n"
        "Shadows in the material environment are cast by these two light sources. In Android "
        "development, shadows occur when light sources are blocked by sheets of material at "
        "various positions along the z-axis. On the web, shadows are depicted by manipulating the "
        "y-axis only. The following example shows the card with a height of 6dp.\n\n"

        "Resting elevation.\n\n"

        "All material objects, regardless of size, have a resting elevation, or default elevation "
        "that does not change. If an object changes elevation, it should return to its resting "
        "elevation as soon as possible.\n\n"

        "Component elevations.\n\n"

        "The resting elevation for a component type is consistent across apps (e.g., FAB elevation "
        "does not vary from 6dp in one app to 16dp in another app).\n"
        "Components may have different resting elevations across platforms, depending on the depth "
        "of the environment (e.g., TV has a greater depth than mobile or desktop).\n\n"

        "Responsive elevation and dynamic elevation offsets.\n\n"

        "Some component types have responsive elevation, meaning they change elevation in response "
        "to user input (e.g., normal, focused, and pressed) or system events. These elevation "
        "changes are consistently implemented using dynamic elevation offsets.\n"
        "Dynamic elevation offsets are the goal elevation that a component moves towards, relative "
        "to the component’s resting state. They ensure that elevation changes are consistent "
        "across actions and component types. For example, all components that lift on press have "
        "the same elevation change relative to their resting elevation.\n"
        "Once the input event is completed or cancelled, the component will return to its resting "
        "elevation.\n\n"

        "Avoiding elevation interference.\n\n"

        "Components with responsive elevations may encounter other components as they move between "
        "their resting elevations and dynamic elevation offsets. Because material cannot pass "
        "through other material, components avoid interfering with one another any number of ways, "
        "whether on a per component basis or using the entire app layout.\n"
        "On a component level, components can move or be removed before they cause interference. "
        "For example, a floating action button (FAB) can disappear or move off screen before a "
        "user picks up a card, or it can move if a snackbar appears.\n"
        "On the layout level, design your app layout to minimize opportunities for interference. "
        "For example, position the FAB to one side of stream of a cards so the FAB won’t interfere "
        "when a user tries to pick up one of cards.\n\n"
    </string>
</resources>







